# Пример использования приложения Spring Boot и базы данных Postgres с помощью JdbcTemplate

- Для создания приложения необходимо подготовить заранее скрипт базы. В нем будет всего одна таблица person с необходимым набором полей
- Откроем PgAdmin или любой редактор баз данных и подключимся к серверу
- Базу данных с именем test у нас уже создана, теперь выполним скрипт, который создаст нам необходимые таблицы
- Выполним SELECT-запрос для проверки что в таблице пока что никаких данных нет
- Откроем IDEA и приступ к созданию нового проекта
- Выберем тип проекта Spring Initializr (Инишиалайзер)
- В настройках метаданных проекта и укажем параметры group и artifact для Maven
- Выберем зависимости, которые надо подключить в проект. Выберем Spring Web Starter. Остальные зависимости укажем прямо в pom-файле
- Укажем также имя проекта и директорию в которой он будет размещен
- После создания проекта в IDEA включаем авто-импорт зависимостей Maven
- Убедимся что главный класс создан корретно
- Откроем pom-файл и добавим необходимые зависимости. Это spring-boot-starter-jdbc и сам jdbc-драйвер для работы с базой Postgres
- Перейдем к конфигурированию подключения базы данных, откроем файл application.properties
- Укажем в нем тип драйвера базы данных, путь подключения с указанием имени базы и также логин и пароль
- Создадим класс, который будет описывать нашу модель. Это будет класс и именем Person и тремя полями - id, Имя и возраст. Создадим также конструктор, геттеры и сеттеры полей
- Создадим класс который который будет являться REST-контроллером
- Создадим метод generate, который будет создавать объекты и соответственно новые записи в базе данных
- Также потребуется создать метод get, который будет возвращать по переданному параметру id объект из базы данных
- Последний метод который потребуется - это метод list, он будет возвращать все записи которые есть в базе данных
- Добавим объект типа JdbcTemplate. И для использования инверсии контроля Spring Dependency Injection, пометим его аннотацией @Autowired. Этот класс поможет нам работать с базой данных
- Для генерации имен создадим массив который и будет содержать различные имена людей
- Перейдем к методу генерации объектов, создадим объект класса Random. Теперь создадим объект Person в качестве параметров конструктора передаем случайное имя из массива и возраст, который также генерируется случайно
- Создадим запрос к базе данных который будет добавлять запись в таблицу
- Для отправки запроса используем метод update
- Чтобы правильно реализовать метод get, необходимо сделать так чтобы Spring понимал как преобразовывать данные из базы в Java-объект. Для этого создадим класс PersonMapper, который должен реализовать интерфейс RowMapper
- Теперь необходимо реализовать всего один обязательный метод mapRow, который будет возвращать объект класса Person
- Вернемся в класс контроллера и реализуем сначала метод list
- Создадим запрос и отправим его с помощью JdbcTemplate. Параметрами метода query как раз будет являться сам запрос и объект созданного класса PersonMapper
- Аналогичным способом реализуем метод get.
- Отличается он предыдущего метода он только тем, что у нас присутствует доволнительный параметр id для выборки из базы данных
- Запустим проект
- Проверим как работает метод generate. При каждом обращении по запросу http://localhost:8080/genereate/ будет происходить генерация новых данных случайным образом.
- Проверим как данные сохранились в таблицу в базу данных. Откроем PgAdmin и напишем запрос для выборки данных
- Как видно что в таблице появились соответствующие записи
- Проверим как работает метод запрос для отображение всех данных. Данные отображаются в виде массива JSON-объектов
- Проверим последний метод для получения одной записи по параметру id. 
- При передаче этого параметра будет выдаваться JSON-объект с соответствующими полями


Итак, мы создали приложение с использованием Spring Boot и Базы данных Postgres. Мы умеем записывать данные в базу и читать из неё с помощью класса JdbcTemplate.
